調查稱7成港人支持2047年後續實行一國兩制

民主思路的調查顯示，香港市民對一國兩制的評分下跌至3.53分。

民主思路委託中大亞太研究所在去年6月、8月和12月，以隨機抽樣方式用電話訪問了一千名18歲以上的香港市民，以10分為滿分，發現市民對一國兩制的評分由4.58分下跌至3.53分。

民主思路聯席召集人潘學智說，香港積壓了很多管治問題和深層次矛盾，在反修例運動下，市民憂慮被移交內地的公眾恐慌爆發，對於有關評分下跌，並不意外。

潘學智又說，雖然不同派別的市民對一國兩制都有感到失望，但調查發現超過7成人仍然支持2047年後繼續實行一國兩制，包括自認本土派和自決派的市民。

身份認同方面，調查發現由2018年12月至去年10月，市民對「香港人」的認同感由8.06分上升至8.41分，對「中國人」的身份認同感則由6.83分下跌至4.72分。

一國兩制害到港人雞毛鴨血，仲有7成人仍支持2047年後繼續實行一國兩制，香港人係咪傻撚咗？

民主思路

因為港人腦中仲未有港獨的選項
只有一國兩制or一國一制

但調查發現超過7成人仍然支持2047年後繼續實行一國兩制，包括自認本土派和自決派的市民

中間派喺香港冇市場㗎,收皮啦.

未執咩？

好過冇

七成人支持又點？

事實係一個人話事

收皮，行左20年仲唔夠慘啊
仲行多幾十年，真係移民算

即係3 成港獨

一國兩制 本身唔同人定義已經唔同, 咁樣問根本無意思。

民主私露

我打算組返個民主菲利
有冇人John

下 咩民調? 可信？

仲要永續一國兩制 嫌呢廿年仲未受夠？

明顯只提供兩個選項啦
邊個組織會公開支持港獨

2019就實行左啦 未宣布姐

民主思路
7少陣啦樓豬

支持一國兩制就唔係本土派啦

Google 民主思路:

2015年成立的議政組織民主思路，當年由退出公民黨的湯家驊牽頭成立。近日逃犯條例修訂爭議之際，多名聯席召集人於陸續退出，最後一位的中大亞太研究所經濟研究中心副主任宋恩榮，今日也宣佈求去。他形容，民主思路正不斷從政治光譜中間的溫和民主定位，移向建制的一端。

成班港豬以為自己左右到支共咁 仲喺度幻想2047後繼續一國兩制

會唔會係佢只提供兩個選擇
一係支持一國兩制
一係支持全面接軌

香港民調仍問人支唔支付台獨已on9
獨立國家又點獨多次
唔通1971年前未入聯合國既中華人民共和國
係搞中獨?

呢個叫陸獨